醫管局：明起擴展監測計劃至門診 病人需自行採取唾液樣本 交回門診診所進行快速測試

醫管局宣布，明日起將「加強化驗室監測」計劃，擴展至到急症室或普通科門診求診的18歲或以上病人，如有發燒及呼吸道感染病徵，或出現肺炎，臨床診斷為不用入院，醫管局會提供樣本瓶，讓病人回家翌日早上自行採取深嗟液樣本，交回急症室或門診診所進行快速測試。

病人毋須留院等待結果，2至3天後完成化驗，如果結果呈陽性，會以電話通知病人入院，至於呈陰性則以短訊通知。

醫管局總行政經理劉家獻表示，現時每日平均進行700至800個快速測試，一星期後會再檢討計劃，希望及早識別患者，評估社區中病況輕徵的隱性患者比例。

食物及衞生局副局長徐德義表示，截至本月1日，加強計劃下已檢測9400人，當中20人確診新型肺炎，佔本港確診個案三分一，因應最近出現病徵輕微個案，曾到不同地方求診才確診，參考兩個委員會意見後決定擴大監測計劃。

唔採你咬我食呀。 ？

點解D政策可以咁撚戇鳩？

又係自行....香港人就話姐 支那人就算啦

如果結果呈陽性，會以電話通知病人入院

黃秋生

戇撚鳩

屌你老母
自行醫埋好唔好呀??

就黎變到冇漢咁

拎屋企隻狗果啲口水去驗就過骨
真係有事嘅話俾佢一出一入又中多幾個

係咪太高估支那人/新香港人/藍屍既自律性

咁你覺得應該點好?

認真, 聽過燒山講, 唔係易拿到, 話要深喉
咁即係想驗唔到啫

點知佢隻狗陽性

依個政府真係柒

自律唔係唔得，如果日本教育搬到香港30年後

係醫院拎
返屋企搵呀豬呀狗又得
自己又未必拎得好

病人毋須留院等待結果，2至3天後完成化驗，如果結果呈陽性，會以電話通知病人入院，至於呈陰性則以短訊通知。

接到電話後我一定去飲個茶，去附近警署送上慰問咭，然後搭巴士地鐵去醫院

有咁多保護衣同房咩

呢個係政府問題
唔係病人問題
病人無需同仍地諗埋